點解人類會睇人仆街最開心？

係咩原因導致與生俱來有呢種心理

心地唔好
食花生心態

其實, 睇D 壞人仆街
開心係正常

其實我睇人仆街唔開心
但睇賤人仆街就好心涼

應該係好古老嘅心理運作嚟，講緊係原始公社體系裡面嗰種環境，你嘅成果係由他人嘅不幸所生成，例如「你睇見個獵人同隻野豬攬炒意味住件你可以不勞而獲食野味所以感到好開心」嘅道理，潛意識裡面其實好想睇見其他人仆街

因為我哋身處嘅大環境都教我哋做人應該要有同理心，就算睇見人遭殃第一時間都唔應該感到高興
但睇住賤人仆街覺得心涼就唔同講法，因為你打從心底裡面就覺得佢直頭冇資格俾人同情

因為社會強調競爭。有人仆街代表少了一個競爭對手。

現實：考試拉curve，面試十人爭一個位，各類比賽，物以罕為貴（論人才，以稀缺最搶手最值錢）的經濟制度。

解決方法：人類要減少競爭，加強合作。可能要先從體制入手，然後人類心理才懂跟住社會規則改變而改變。

現代都一樣。可能比古代更worse。
現代體制強調競爭多過強調合作。

Example：考試拉curve，面試十人爭一個位，各類比賽，物以罕為貴（論人才，以稀缺人才為最搶手最值錢）的經濟制度。

因為由細到大番學開始已經開始培養緊個競爭心態 由考試高分最叻果個俾老師讚老母錫開始 之後一路變到只要比其他人叻其他人好 自己就會有滿足感 所以見到人地衰過自己就會覺得自己好叻 而得到番平時生活無左既滿足感

唔係人類，係連登仔

少個人咪少個爭飯食，見工考試打獵都一樣，scarcity of resources

解決方案咪唔好有咁多人，減少浪費，等人人都有好多資源用，咪唔洗爭

好正常
小個對手小個競爭

連登因為冇明確版規，實名（isp email）得黎又係匿名（冇人知你係咩），所以表達出黎。

睇人仆街絕對係社會講競爭造成的不良心理。
只要社會講合作，就會有愛，冇人想其他人仆街。
但社會做唔到，學校出唔到。
你叫老闆唔好再分咩三大八大得唔得？
考評局都係去到dse先開始放棄拉curve。
你叫個經濟制度睇contribution分配資源，唔再睇咩demand supply分配資源得唔得？

少人冇用。
因為只要有超過兩人，只要體制講競爭，一樣想睇人仆街。大把家庭，為左爭產，告上法庭。
最極解決一定係從體制入手。

如果以一個 “世事如逆水行舟，不進則退“ 既前題下。

如果有人受損，就算自己既有利益保持不變。

最終得出既係自己既實際利益係有所上升。

呢個問題就係睇你以一個人為一個個體，定係以群眾或值得你納入為己方之個體既人所分別既觀念。。

我就未必同意，例如現在的窮人有智能手機玩，但古代皇帝和富豪權貴一定冇得打手機。所以我認為，本質上係合作比競爭強。

但問題係社會太強調競爭，由教育體制先出現呢個問題。細細過講考試已經講名次，之後又有好多校園霸凌，大左面試又係競爭，做生意又係競爭，經濟制度的demand supply其實都係競爭制度。

我覺得唔關資源事
因為資源係夠曬全人類用有突

係體制強調競爭。由讀書論考試名次開始，課外活動又係以比賽排名論成績。
體制改變心理，不良體制出不良心理。
雖然政府和學者成日話有「良性競爭」，但競爭始終都係競爭，良性競爭一樣會引起不良心理，就係想睇人仆街會開心。

因為自己過得差

你呢個假設係過去既歷史而且與事實不付，我係咁理解。
以前既人坐飛機去旅行好難，而家坐飛機平左又易左。。。

當然競爭係做就左利益既比較。。

而競爭既前題就是資源是有限的。

如果以資源為無限計算則難以不成立：

A: 擁有 1／無限 ； 1／10

B: 擁有 8／無限； 8／10

當B 由8／10 變為 6／10

表面上A 1/ 10不變， B少左2／ 10

得出個比例如果呢個2／10係會被消耗係成個pool既話
變成A：1／8, B ：2／8

咁A 既數係大左。。

如果以資源為無限計算則難以不成立：

我回應係
「如果有人受損，就算自己既有利益保持不變。
最終得出既係自己既實際利益係有所上升。」

但
科技發展，正係人類合作的成果。
而合作成果可令成本下降。
所以唔一定會「如果有人受損，就算自己既有利益保持不變，最終得出既係自己既實際利益係有所上升。」

資源有限，但因為資源可被發掘更多，或以更有效的方式運用，所以科技可以令成本下降，而合作就可以令科技發展更好。電腦及通訊產品係最佳例子。

但如果係一個比賽或講求名次的考試中，就會
「如果有人受損，就算自己既有利益保持不變，最終得出既係自己既實際利益係有所上升。」

所以睇人仆街開心，好可能係教育競爭性體系建立出黎的心理。

改善合作，減少競爭，則可減少不良心理。

另外，香港政府以「限制土地供應」形式推高樓價，則令人類想他人仆街心理推到極致，所以連登仔心理比正常國家更扭曲。

但如果守望相助，合作，沒競爭，政府不搞「人造稀缺」，人類思維傾向「搵更多資源」多過只看到「資源有限」，則不會有人想看人仆街。

agree,

非不能也實不為也

或者好似d 巴打咁講，好多野既稀少性係人為出黎。。。。

根本無必要做就不必要既競爭， 係不公平做就。。。。

但咁唔代表競爭係完全唔好。

差唔差、好唔好都係相對，你應該話「因為唔抵得人哋好過自己」

因為嗰個係人
如果係蟻你會無感覺
正如外星人睇我哋都一樣 唔會同情我哋

部落族群心理
陌生人仆街開心
自己屋企人仆街開心唔落

拉埋其他國家嘅人落水做乜

呢個真
點解會咁

全世界都係咁架啦

魚蛋論

因為我冇

你有都係獨食，所以佢都冇埋我就開心

有啲時候人需要有優越感黎令自己嘅存在變得好似有意義啲、重要啲

咁點解喺同一個社會有啲人無「睇人仆街然後開心」依一個心態？

有些人合作能力強些，傾向信合作，信協助。
有些人競爭力強，唔介意多對手，覺得對手越多越好玩。
有些人信人多好辦事。

通常係信資源要競爭才爭到返黎的，就傾向想睇人仆街。

我讀小學一年級都(在潛意識上)知道只要排前面果個同學收皮，我的名次可以上升一級，是教育署同道貌岸然嘅教師們不明言而喻之的道理，大象無形而身在其中，不見廬山真面目，我以前唔係太覺得，唔係太意識到呢樣野，但今回首一生，實有“細思極恐”之恍然大悟!!

好似猿猴都有此心態

唔係人類的本性! 此心態是教育同潛移默化而成! 縱合人類源遠流長的歷史，可以見到常有同舟共濟的邦國，此起彼落，乃歷史長河上的一點點閃爍明珠!
記得“戰狼300”? 雖不是史實，但可從其觀摩此等邦國的同此等精神的要旨同大概輪廓!

有時我諗，呢個教育系統，可能推動左經濟，可能推動左工業技術，可能推動左GDP, 可能啦，但必然加劇人類之悲痛，加速人類社會的崩潰淪喪，咁多年讀書，見盡上樑不正下樑歪，在上者對下有所訓誨而實質其身不正，雖不明目張膽而隱隱約約似有似無，但一切皆被小孩所在眼裏，年幼之時我地不明智，對此不清不楚，但年歲漸長回首往事，就得恍然大悟，我地是不是要“執柒左”呢個教育系統呢?

觀迎發表意見

解構盡頭就係虛無
你做小學雞之所以唔落毒毒死你隔籬同學上升一名
主要係有暴力機構嘅懲罰
社會規範本身使老師同學校、法律監察防止你咁做
可以話係一個個人之間互相制衡導致所有人自身嘅奴役
但咁解構就無意思了
呢啲規範本身就保障咗大家各自嘅最大自由
你自己係贏家自己卻唔知
無依啲你出世都成問題

Thx

如果人哋仆街令你得益咪開心
如果人哋仆街對你冇影響咪笑下囉
如果仆街係你重要嘅人睇下你仲笑唔笑得出

有冇師兄有其明見提出，本人求教若渴，若得受賢士之指教實由衷感謝!

DSE唔拉curve？真？

專業9upper

我冇 我好有同理心

我o地又點知其他動物冇呢種"睇同類仆街最開心"o既感受或思想?

冇計, 有時唔同u質素唔同又會比人感覺唔同
bu傳理夠好勁, 但general一聽到浸大出黎唔講咩科咪好似冇咁優勢
u入面都有自制既風氣, 好似係hku有d prof好似講到入到hku其實好叻仔咁, 又覺得人地d u廢

成個社會呢一個風氣都要變, 整體先會變, 唔係老細肯請多d其他u就改變到

錯誤的假設